印度首都德里霧霾嚴重 學校關閉三天

印度德里自排燈節以來被霧霾籠罩

印度首都德里為應對惡劣的空氣污染，決定關閉學校三天，禁止建築和拆建工程五天。
印度當局應對首都德里嚴重空氣污染的措施還包括，在主要公路上灑水，抑制塵土飛揚，並建議德里市民留在室內，避免外出，盡可能在家工作。
除此之外，德里市政府還宣佈，要控制在垃圾填埋場的焚燒，關閉火力發電站。

「請幫幫我！我不能呼吸！」

周六，因為污染，德里大約1800所學校已經關閉。
在德里市採取這些措施之前，德里空氣中的PM2.5值超出世界衛生組織建議的空氣安全指數90倍，比印度政府建議的安全空氣指數也超出15倍。
周日，數以百計的德里市民在市中心集會抗議，他們帶著口罩，希望引起人們對空氣污染的關注。

印度德里與北京一樣深受霧霾之苦，民眾走上街頭要求清潔空氣

德里首席部長柯吉利瓦爾呼籲印度中央政府幫助控制首都的霧霾問題，霧霾自印度排燈節以來一直籠罩德里。
為了慶祝這一印度最為重要的節日，人們燃放煙花爆竹，使空氣中粉塵量大增。
另外，隨著天氣轉冷，德里市的空氣污染也因為很多窮困人口在夜間焚燒垃圾取暖而更加惡劣。

印度農村燃燒秸稈也是造成空氣污染的主要原因之一

在德里市周邊農村，人們焚燒農田中收割後留下的秸稈清理農田也是造成空氣污染的另一原因。雖然印度對這一清理農地的方法明文禁止，但是對違規者處以罰款的執法力度成效甚微。
與中國首都北京一樣，印度德里的空氣污染問題也經常成為外界關注的新聞，兩大城市都想盡辦法擺脫「世界最污染城市」的名聲，城市當局為解決空氣質量問題所採取的措施也有很多相同之處。
德里對柴油車有禁令，也有單、雙日車輛限制出行的措施。

上星期係印度
果時係10am

世界害蟲比呢D毒氣毒死就岩喇

Silent Hill

垃圾國家柒嘅野都一樣

中國首都北京為應對惡劣的空氣污染，決定禁上輸入及報導霧霾三天

我早幾日係加德滿都返，果面都勁興燒草燒垃圾

支那送大禮

The Mist

中國同印度

呢2個國家，話就話係人口世界第一，但人民質素真係

支那又送大禮
要不是支那 那有毒霧吸